---
title: >-
    شمارهٔ ۷۵
---
# شمارهٔ ۷۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>من آن صیدم که از ضعفم نفس بیرون نمی‌آید</p></div>
<div class="m2"><p>به جز آهی که آن هم از قفس بیرون نمی‌آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نمی‌دانم که آسودست در محمل؟ همی‌دانم</p></div>
<div class="m2"><p>که از پاس ادب بانگ جرس بیرون نمی‌آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بگلزاری که بندم آشیان یارب چه بختست این</p></div>
<div class="m2"><p>کز آن گلزار غیر از خار و خس بیرون نمی‌آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>طبیب از آتش عشقت سراپا سوخت حیرانم</p></div>
<div class="m2"><p>که از پای دلش خار هوس بیرون نمی‌آید</p></div></div>